\documentclass[12pt]{article}
\usepackage[ruled, linesnumbered, french, onelanguage]{algorithm2e}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{amsmath, amsthm, amssymb, amsfonts}
\usepackage{vmargin}
\usepackage{setspace}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[colorinlistoftodos]{todonotes} % add todos
\usepackage{indentfirst} % indent first line of paragraph
\usepackage{hyperref} % Add hyper ref
\usepackage{tabularx} % For table auto line break
\usepackage{scrextend}
\usepackage[frenchb]{babel}
\addto\captionsfrench{\def\tablename{Tableau}}
\usepackage{float} % here for H placement parameter
\usepackage[shortlabels]{enumitem} % dash to bullet for item
\usepackage{enumitem} % dash to bullet
\usepackage{pdflscape} % Turn page to landsscape
\usepackage{vhistory} % historique
\usepackage{multirow} % multirow des tables
\usepackage{subfiles} % Use to separate .tex into section .tex file

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% TODO
%
% - Remerciements / résumé (avant table des matières)
% - [DONE] Tableau approbation pour diffusion (après couverture)
% - MVVM
% - Revue conception
% - Consultation d'experts
% - Validation/tests  --> alexis pour fct valid. intégrées
% - Gantt en annexe
%
%
%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\newenvironment{changemargin}[2]{%
\begin{list}{}{%
\setlength{\topsep}{0pt}%
\setlength{\leftmargin}{#1}%
\setlength{\rightmargin}{#2}%
\setlength{\listparindent}{\parindent}%
\setlength{\itemindent}{\parindent}%
\setlength{\parsep}{\parskip}%
}%
\item[]}{\end{list}}


\setlist[itemize]{label=\textbullet} % dash to bullet for item
\graphicspath{{figures/}}


\usepackage{mathtools}




\begin{document}
% \addto\captionsfrancais
%   \renewcommand{\listfigurename}{Liste des figures}%

\begin{titlepage}


    \newcommand{\HRule}{\rule{\linewidth}{0.5mm}} % Defines a new command for the horizontal lines, change thickness here
     
    %----------------------------------------------------------------------------------------
    %   LOGO SECTION
    %----------------------------------------------------------------------------------------
    \centering  
    \includegraphics[width=6cm]{uqac-logo} \\[2cm] % Include a department/university logo - this will require the graphicx package
     
    %---------------------------------------------------------------------------------------- 


    \center % Center everything on the page 
     
    %----------------------------------------------------------------------------------------
    %   HEADING SECTIONS
    %----------------------------------------------------------------------------------------
    
    \textsc{\LARGE Génie informatique} \\[1.5cm] % Name of your university/college
    \textsc{\Large Projet synthèse en ingénierie II} \\[0.5cm] % Major heading such as course name
    \textsc{\large 6GIN445} \\[1cm] % Minor heading such as course title
    
    %----------------------------------------------------------------------------------------
    %   TITLE SECTION
    %----------------------------------------------------------------------------------------
    
    \HRule \\[0.4cm]
    \Large \bfseries Manuel de l'utilisateur \\
    \Large Projet de conception d'un logiciel pour l'optimisation de la production hydroélectrique \\ % Title of your document
    \HRule \\[2cm]
     
    %----------------------------------------------------------------------------------------
    %   AUTHOR SECTION
    %----------------------------------------------------------------------------------------
   
  	\begin{onehalfspacing}
    \begin{table}[H]
    \begin{tabular}{l l}

        \large \emph{Préparé par :} & \quad \quad \quad \large \emph{Pour:} \\
    	Alexis \textsc{Valotaire} & \quad \quad \quad Madame Sara \textsc{Séguin}, ing., Ph.D.\\
     	Jean-Sébastien \textsc{St-Pierre} & \quad \quad \quad Professeure, Département d'informatique\\
     	Pier-Olivier \textsc{Vermette} & \quad \quad \quad  et de mathématique \\
     	\textsc{génie informatique} &  \quad \quad \quad \textsc{Université du Québec à Chicoutimi}\\ \\ \\ \\
    
    \end{tabular}
	\end{table}
	\end{onehalfspacing}
   

    %----------------------------------------------------------------------------------------
    %   DATE SECTION
    %----------------------------------------------------------------------------------------

    {\large \today} % Date, change the \today to a set date if you want to be precise
    
    \vfill % Fill the rest of the page with whitespace


\end{titlepage}

\newpage

\section*{Historique des versions}
\begin{table}[H]
    \begin{tabular}{|l|l|l|p{7.6cm}|}
        \hline
        \textbf{Version} & \textbf{Date} & \textbf{Auteur(s)} & \textbf{Modifications} \\ \hline
        1.0 & 07-12-2019 & JSSP, POV, AV & Création du manuel de l'utilisateur \\ \hline
    \end{tabular}
\end{table}

\newpage

\tableofcontents

\listoffigures

\newpage


\section*{Démarrage rapide}
\begin{enumerate}
    \item Naviguez à l'adresse \textit{hydro-optimizer.ddns.net} avec votre
    navigateur favori.

    \item La fenêtre illustrée à la figure \ref{fig:account_login} s'affichera.  Entrer vos identifiants dans les champs appropriés et appuyez sur le bouton "Connexion". Si vous n'avez pas de compte, cliquez sur \textit{Créer un
     compte!} afin d'en créer un.
         
    \begin{figure}[H]
        \centering
        \includegraphics[width=12cm]{account_login.png}
        \caption{Interface de connexion}
        \label{fig:account_login} 
    \end{figure}

     \item Une fois à l'index de l'application web, tel qu'illustré à la figure
     \ref{fig:home_index}, ajoutez un nouveau scénario (fichier d'entrée) en cliquant sur le bouton
     "+" dans la barre suppérieure.

     \begin{figure}[H]
        \centering
        \includegraphics[width=12cm]{logged.png}
        \caption{Interface principale}
        \label{fig:home_index} 
    \end{figure}

    \item Importez un fichier de donnée ".xlsx" ou ".csv" avec le bouton
    "Browse..." tel que démontré à la figure \ref{fig:home_index_new_scenario}.  Appuyez ensuite sur le bouton \textit{Importer}.

    \begin{figure}[H]
        \centering
        \includegraphics[width=12cm]{import_new.png}
        \caption{Interface principale, nouveau scénario}
        \label{fig:home_index_new_scenario} 
    \end{figure}

    \item Une fois le scénario importé, il faut le charger en mémoire
    à l'aide du bouton représentant un dossier. Sélectionnez ensuite le
    scénario voulu et appuyez sur \textit{Utiliser}
    \ref{fig:home_index_load_scenario}.
    \begin{figure}[H]
        \centering
        \includegraphics[width=12cm]{use_scenario.png}
        \caption{Interface principale, chargement du scénario}
        \label{fig:home_index_load_scenario} 
    \end{figure}

    \item  Une fois le scénario chargé, appuyez sur le bouton \textit{Jouer}
    dans la barre suppérieur afin de lancer l'optimisation.  Les résultats seront représentés graphiquement conformément à la figure \ref{fig:home_index_run_opti}.

    \begin{figure}[H]
        \centering
        \includegraphics[width=12cm]{run_opti.png}
        \caption{Interface principale, lancement de l'optimisation }
        \label{fig:home_index_run_opti} 
    \end{figure}

    \item Pour terminer, afin d'enregistrer les résultats, appuyez sur
    le bouton symbolisant une \textit{disquette} dans le menu supérieur.
    
    \begin{figure}[H]
        \centering
        \includegraphics[width=12cm]{save_opti.png}
        \caption{Interface principale, sauvegarde des résultats d'optimisation}
        \label{fig:home_index_save_opti} 
    \end{figure}

\end{enumerate}

\end{document}